# Настройки
::: warning Внимание
Для изменения настроек «Личного кабинета» нужна учетная запись администратора.
:::

Измененные настройки «Личного кабинета» сохраняются автоматически. Если произошла ошибка, она будет указана в всплывающем сообщении в нижней части экрана.

## Меню личного кабинета

Чтобы перейти в настройки, нажмите на надпись **ЛК** в левом верхнем углу и выберите один из пунктов:

* Стартовый экран — начальная страница «Личного кабинета».
* Компании — настройки компаний.
* Группы — управление правами сотрудников для доступа в «Личный кабинет».
* Услуги — страница с информацией о тарифах и текущем балансе.
* Включить тёмную/светлую тему — переключает внешний вид страниц «Личного кабинета».
* Профиль — профиль текущего сотрудника.
* Настройки — общие настройки «Личного кабинета».
* Описание релиза — описание изменений в текущей и в предыдущих версиях «Личного кабинета».
* Справка — справка к «Личному кабинету», и к другим сервисам **Takwot**.
* Выход — выход из «Личного кабинета».


![Меню личного кабинета](./images/company-menu.png)

## Приглашения
Приглашения используются для добавления новых [пользователей](/guide/pa-users.html) в **Личный кабинет**.

::: warning Внимание
Пользователи «Личного кабинета» не являются одновременно пользователями веб-сервиса [Точки СВ](/guide/tochki-quick-start.html), т.к. роли и назначение пользователей в разных сервисах различаются. В веб-сервис «Точки СВ» пользователи добавляются администратором внутри самого сервиса «Точки СВ» - смотрите раздел [Сотрудники](/guide/tochki-staff.html). 
:::

Для управления приглашениями, перейдите в **меню личного кабинета** и выберите пункт **Компании**.

Приглашение можно создать по номеру мобильного телефона сотрудника или уникальному коду. Приглашение можно отменить, если оно еще не было принято пользователем.

![Приглашения](./images/company-settings-company-invites.png)

## Ключ авторизации 1С
Ключ авторизации используется для обмена данными «Личного кабинета» с «1С:Предприятием».
::: tip Примечание
Обмен данными с «1С:Предприятием» не обязателен. «Личный кабинет» и его сервисы могут функционировать без данных из «1С:Предприятия» или других учетных систем.
:::

Интеграция с «1С:Предприятием» позволяет:
* При использовании веб-сервиса [Точки СВ](/guide/tochki-quick-start.html):
	- Загружать в сервис торговые точки с координатами для отображения их на карте.
	- Загружать в сервис планы посещений торговых точек выездными сотрудниками (торговыми агентами) для отображения на карте.
* При использовании веб-сервиса [Заказы](/guide/vendor-quick-start.html):
	- Загружать в сервис список товаров, актуальные цены и остатки.
	- Экспортировать из сервиса в «1С:Предприятие» созданные вендорами заказы (под вендорами понимаются торговые точки, кафе, рестораны, частные лица и т.д.).

![Ключ авторизации 1С](./images/company-settings-company-keys.png)

## Профиль компании

Для изменения настроек компании, перейдите в **меню личного кабинета** и выберите пункт **Компании**.

Если вы оператор или администратор нескольких компаний, то нужно выбрать компанию, настройки которой вы будете изменять

![Выбор компании](./images/company-settings-company-select.png)

Профиль компании разделён на группы: [Общее](#Obshee), [Деятельность](#Deyatelnost), [Контакты](#Kontakty) и [Расписание](#Raspisanie).

### Общее
Общие настройки:
* Наименование — наименование компании.
* Комментарий — произвольная текстовая строка, длиной до 1024 символов.
* Логотип — логотип компании.
* QR-code — QR-код компании _(назначается автоматически при создании компании)_.

![Общее](./images/company-settings-company-general.png)

### Деятельность
Вид деятельности компании:
* Принимает заказы — включите переключатель, если планируете принимать заказы на поставку товаров напрямую от заказчиков через Интернет.
* Производит товары — включите переключатель, если является производителем товаров.
* Валюта заказа — валюта, в которой компания принимает заказы (появляется если включен переключатель «Принимает заказы»).
* Глобальная сортировка товаров в каталоге. Доступны варианты: Нет глобальной сортировки, сортировка по наименованию (появляется если включен переключатель «Принимает заказы»).

![Деятельность](./images/company-settings-company-activities.png)

::: warning Внимание
Опция **Принимает заказы** не имеет ничего общего с работой приложения [«Агент Плюс: Мобильная торговля»](https://agentplus.ru/mt/). Опция **Принимает заказы** позволяет принимать заказы напрямую от клиентов (вендоров) без использования торговых агентов. При этом клиенты могут использовать любые устройства - с операционными системами Android, iOS, Windows, Linux, и в разных форматах устройств: смартфоны, планшеты, настольные компьютеры.
:::


### Контакты
Контактная информация компании:
* Сайт — сайт компании.
* Номер телефона — контактный номер телефона.
* Электронная почта — адрес электронной почты.
* Адрес — произвольная текстовая строка, длиной до 1024 символов.

![Контакты](./images/company-settings-company-contacts.png)

### Расписание
Указывается рабочий график работы компании. Этот график используется в качестве расписания ведения GPS-трекинга «по умолчанию» для выездных сотрудников. Поэтому крайне важно указать не только время работы, но и часовой пояс.

Задать расписание можно в:
* упрощенном виде — указывается время работы в рабочие дни и выходные,
* подробном виде — можно указать индивидуальное время работы в каждый день недели.

Тип расписания переключается кнопками **Настроить подробное расписание** и **Упростить расписание**.

![Расписание](./images/company-settings-company-schedule.png)

## Группы
Здесь вы можете создавать группы доступа пользователей, настраивать их роли и приглашать в эти группы новых пользователей. Удалять группы нельзя.

::: tip Примечание
Группы пользователей применяются только внутри «Личного кабинета». В веб-сервисе [Точки СВ](/guide/tochki-quick-start.html) пользователи создаются отдельно. 
:::

Чтобы настроить группы, перейдите в **меню личного кабинета** и выберите пункт **Группы**.

![Группы](./images/company-settings-groups.png)

## Темы
Вы можете менять внешний вид личного кабинета. Сейчас доступно два режима: светлая и темная темы.

Чтобы изменить тему, откройте **меню личного кабинета** и нажмите на переключатель **Включить темную/светлую тему**.

![Темная тема](./images/company-settings-themes.png)

## Профиль пользователя
Чтобы перейти в профиль, перейдите в **меню личного кабинета** и выберите пункт **Профиль**.

В профиле находятся настройки текущего пользователя:
* Имя;
* Изображение;
* Номер телефона;
* Электронная почта.

![Профиль пользователя](./images/company-settings-profile.png)

## Настройки личного кабинета

Чтобы изменить настройки личного кабинета, перейдите в **меню личного кабинета** и выберите пункт **Настройки**.

Здесь доступны следующие настройки:
* Разрешить Push-уведомления — разрешить всплывающие уведомления от «Личного кабинета».
* Тема оформления — выбрать тёмную или светлую тему оформления «Личного кабинета».
* Язык — язык пользовательского интерфейса «Личного кабинета».

Также вы можете сбросить кеш «Личного кабинета». Это может потребоваться, когда данные в браузере конфликтуют с локальными данными приложения (выдаются ошибки в работе приложения). После сброса кеша нужно заново войти в «Личный кабинет» по номеру телефона.

![Настройки](./images/company-settings-settings.png)
